% % @author Shuning Zhang
% % @date 2020-04-28
% \documentclass[a4paper, 11pt]{ctexart}
% \usepackage{amsfonts, amsmath, amssymb, amsthm}
% \usepackage{color}
% \usepackage{enumerate}
% \usepackage[bottom=2cm, left=2.5cm, right=2.5cm, top=2cm]{geometry}
% \usepackage{multicol}
% \begin{document}
\begin{enumerate}
    \item % 1
        \begin{multicols}{3}
            \begin{enumerate}[(1)]
                \item % 1.1
                    绝对收敛;
                \item % 1.2
                    绝对收敛;
                \item % 1.3
                    条件收敛;
                \item % 1.4
                    绝对收敛;
                \item % 1.5
                    条件收敛;
                \item % 1.6
                    条件收敛.
            \end{enumerate}
        \end{multicols}
    \item % 2
        {\color{red}remained}
    \item % 3
        \begin{proof}
            必要性. 因
            \[
                a_n^+ = \frac{|a_n| + a_n}{2},    
            \]
            又 $\sum|a_n|$ 和 $\sum a_n$ 收敛, 故 $\sum a_n^+$ 收敛. 同理可证 $\sum a_n^-$ 收敛.

            充分性. 因
            \[
                |a_n| = a_n^+ + a_n^-,    
            \]
            又 $\sum a_n^+$ 和 $\sum a_n^-$ 收敛, 故 $\sum|a_n|$ 收敛.
        \end{proof}
    \item % 4
        \begin{enumerate}[(1)]
            \item % 4.1
                \begin{proof}
                    因
                    \[
                        a_n^+ = \frac{|a_n| + a_n}{2},   
                    \]
                    故 $|a_n| = 2a_n^+ - a_n$. 若 $\sum{a_n^+}$ 收敛, 则可推出 $\sum|a_n|$ 收敛, 与 $\sum{a_n}$ 条件收敛相矛盾, 因此 $\sum{a_n^+}$ 发散.
                    同理可证 $\sum{a_n^-}$ 发散.
                    
                    考虑其逆命题. 因
                    \[
                        |a_n| = a_n^+ + a_n^-,\ a_n = a_n^+ - a_n^-,    
                    \]
                    故无法得出 $\sum|a_n|$ 和 $\sum a_n$ 的敛散性.
                \end{proof}
            \item % 4.2
                \begin{proof}
                    记 $x_n = \sum\limits_{i=1}^na_i^+$, $y_n = \sum\limits_{i=1}^na_i^-$, 由 (1) 可知 $\{y_n\}$ 是一个严格递增且趋于 $+\infty$ 的数列.
                    由 Stolz 定理可得
                    \begin{align*}
                        \lim_{n\to\infty}\frac{x_n}{y_n} &= \lim_{n\to\infty}\frac{x_n-x_{n-1}}{y_n-y_{n-1}} \\
                        &= \lim_{n\to\infty}\frac{\sum\limits_{i=1}^na_i^+ - \sum\limits_{i=1}^{n-1}a_i^+}{\sum\limits_{i=1}^na_i^- - \sum\limits_{i=1}^{n-1}a_i^-} \\
                        &= \lim_{n\to\infty}\frac{a_n^+}{a_n^-} \\
                        &= \lim_{n\to\infty}\frac{|a_n|+a_n}{|a_n|-a_n} \\
                        &= 1. \qedhere
                    \end{align*}
                \end{proof}
        \end{enumerate}
    \item % 5
        {\color{red}remained}
\end{enumerate}
% \end{document}
