% \documentclass[a4paper, 12pt]{article}

% \usepackage[top=2cm, bottom = 2cm, left = 2.5cm, right = 2.5cm]{geometry}

% \usepackage{ctex}
% \usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb}
% \usepackage{enumerate}

% \begin{document}

\begin{center}
    {\heiti 练习题 1.3}
\end{center}

\begin{enumerate}
    \item 略.
    \item
        {\heiti 证明}\quad 因为 $\lim\limits_{n\to\infty}a_n = a$, 所以 $\lim\limits_{n\to\infty}\dfrac{1}{a_n} = \dfrac1a$,
        由定理 1.3.2 可知 $\left\{\dfrac{1}{a_n}\right\}$ 是有界的, 即
        \[
            \frac{1}{|a_n|}\leqslant\frac1M.
        \]
        对 $\forall \varepsilon > 0$, $\exists N \in \mathrm{N}^*$, 当 $n > N$ 时，便有
        \begin{equation*}
            |a_n - a| < \frac{M\varepsilon}{2}.
        \end{equation*}
        同时有
        \begin{align*}
            \left| \frac{a_{n+1}}{a_n} - 1 \right| &= \left| \frac{a_{n+1} - a + a - a_n}{a_n} \right| \\
                                                   &\leqslant \frac{|a_{n+1} - a| + |a_n - a|}{|a_n|} \\
                                                   &< \frac1M\left( \frac{M\varepsilon}{2} + \frac{M\varepsilon}{2} \right) = \varepsilon.
        \end{align*}
        这便证明了 $\lim\limits_{n\to\infty}\dfrac{a_{n+1}}{a_n} = 1$.
    
        当 $a_n = q^n\ (0 < |q| < 1)$ 时, $\lim\limits_{n\to\infty}\dfrac{a_{n+1}}{a_n} = q$.
    \item 
        \begin{enumerate}[(1)]
            \item
                $ \lim\limits_{n\to\infty}\dfrac{3^n + (-2)^n}{3^{n+1} + (-2)^{n+1}} = \lim\limits_{n\to\infty}\dfrac{1 + \left(-\dfrac 23\right)^n}{3 - 2\left(-\dfrac 23\right)^{n}} = \dfrac 13 $.
            \item
                $ \lim\limits_{n\to\infty}\left( \dfrac{1 + 2 + \cdots + n}{n + 2} - \dfrac n2 \right) = \lim\limits_{n\to\infty}\dfrac{2\cdot\dfrac n2 \left(n + 1\right) - n^2 - 2n}{2\left(n + 2\right)} = -\dfrac 12 $.
            \item
                $ \lim\limits_{n\to\infty}\sqrt{n}\left(\sqrt{n + 1} - \sqrt{n}\right) = \lim\limits_{n\to\infty}\dfrac{\sqrt{n}}{\sqrt{n + 1} + \sqrt{n}} = \dfrac 12 $.
            \item
                先对通项进行化简,
                \begin{align*}
                    (\sqrt{n^2 + n} - n)^{\frac 1n} &= \left(\frac{n}{\sqrt{n^2 +n} + n}\right)^{\frac 1n} \\
                                                    &= \left(\frac{1}{\sqrt{1 + \frac 1n} + 1}\right)^{\frac 1n}.
                \end{align*}
                易知
                \[
                    \frac 13 < \frac{1}{\sqrt{1 + \frac 1n} + 1} < \frac 12.    
                \]
            
                由夹逼原理可得 $\lim\limits_{n\to\infty}(\sqrt{n^2 + n} - n)^{\frac 1n} = 1$.
            \item 
                根据题意有 $\dfrac 12 \leqslant 1 - \dfrac 1n < 1\ (n \geqslant 2)$.
                由夹逼原理可得 $\lim\limits_{n\to\infty}\left(1 - \dfrac 1n\right)^{\frac 1n} = 1$.
            \item 
                根据题意有 $2 < n^2 - n + 2 = n^2 - (n - 2) \leqslant n^2\ (n \geqslant 2)$.
                由夹逼原理可得 \[\lim\limits_{n\to\infty}(n^2 - n + 2)^{\frac 1n} = 1.\]
            \item 
                因为 $\dfrac{\pi}{4} < \arctan n < \dfrac{\pi}{2}\ (n\in\mathrm{N}^*)$, 所以 $\lim\limits_{n\to\infty}(\arctan n)^{\frac{1}{n}} = 1$.
            \item 
                根据题意有 $1 \leqslant (2\sin^2n + \cos^2n) = (\sin^2n + 1) \leqslant 2$.
                由夹逼原理可得 \[\lim\limits_{n\to\infty}(2\sin^2n + \cos^2n)^{\frac{1}{n}} = 1.\]
        \end{enumerate}
    \item
        \begin{enumerate}[(1)]
            \item 
                $\lim\limits_{n\to\infty}\dfrac{\frac{1-a^n}{1-a}}{\frac{1-b^n}{1-b}} = \dfrac{1-b}{1-a}$.
            \item 
                令 $a_n = \dfrac{1}{1\cdot2} + \dfrac{1}{2\cdot3} + \cdots + \dfrac{1}{n\left(n+1\right)}$, 对 $a_n$ 进行化简, 则有
                \begin{align*}
                    a_n &= \dfrac{1}{1\cdot2} + \dfrac{1}{2\cdot3} + \cdots + \dfrac{1}{n\left(n+1\right)} \\
                        &= 1 - \dfrac 12 + \dfrac 12 - \dfrac 13 + \cdots + \dfrac 1n - \dfrac{1}{n+1} \\
                        &= 1 - \dfrac{1}{n+1}.
                \end{align*}
                因此 $\lim\limits_{n\to\infty}a_n = 1$.
            \item
                令 $a_n = (1-1/2^2)(1-1/3^2)\cdots(1-1/n^2)$, 对 $a_n$ 进行化简, 则有
                \begin{align*}
                    a_n &= \left(1-\frac{1}{2^2}\right)\left(1-\frac{1}{3^2}\right)\cdots\left(1-\frac{1}{n^2}\right) \\
                        &= \frac{2^2-1}{2^2} \cdot \frac{3^2-1}{3^2} \cdot \cdots \cdot \frac{n^2-1}{n^2} \\
                        &= \frac{(2+1)(3+1)\cdots(n+1)}{n!} \cdot \frac{(2-1)(3-1)\cdots(n-1)}{n!} \\
                        &= \frac{n+1}{2} \cdot \frac{1}{n} = \frac 12\left(1 + \frac 1n \right).
                \end{align*}
                因此 $\lim\limits_{n\to\infty}a_n = 1/2$.
            \item
                先对通项进行化简,
                \begin{align*}
                        & \left(1 - \frac{1}{1+2}\right)\left(1 - \frac{1}{1+2+3}\right)\cdots\left(1-\frac{1}{1+2+\cdots+n}\right) \\
                    ={} & \left(\frac{2}{3}\right)\left(\frac{5}{6}\right) \left(\frac{9}{10}\right) \cdots\left(1-\frac{2}{n(n+1)}\right) \\
                    ={} & \left(\frac{4}{6}\right) \left(\frac{10}{12}\right) \left(\frac{18}{20}\right) \cdots \left(\frac{(n-1)(n+2)}{n(n+1)}\right) \\
                    ={} & \left(\frac12 \cdot \frac43\right) \left(\frac23\cdot\frac54\right) \left(\frac34\cdot\frac65\right) \cdots \left(\frac{n-1}{n} \cdot \frac{n+2}{n+1}\right) \\
                    ={} & \left(\frac12 \cdot \frac23 \cdot \frac34 \cdot \cdots \cdot \frac{n-1}{n} \right)\left(\frac43 \cdot \frac54 \cdot \frac65 \cdot \cdots \cdots \frac{n+2}{n+1} \right) \\
                    ={} & \frac{1}{n} \cdot \frac{n+2}{3} = \frac 13 \left(1 + \frac 2n\right).
                \end{align*}
                因此
                \begin{equation*}
                    \lim\limits_{n\to\infty}\left(1 - \frac{1}{1+2}\right)\left(1 - \frac{1}{1+2+3}\right)\cdots\left(1-\frac{1}{1+2+\cdots+n}\right) = \frac13.
                \end{equation*}
            \item 
                因为
                \[
                    \frac{n}{2} \leqslant |1 - 2 + 3 - 4 + \cdots + (-1)^{n-1}n| \leqslant \frac{n+1}{2},
                \]
                由夹逼原理即可得到
                \[
                    \lim\limits_{n\to\infty}\frac{|1 - 2 + 3 - 4 + \cdots + (-1)^{n-1}n|}{n} = \frac 12.
                \]
            \item
                先对通项进行化简,
                \begin{align*}
                        & (1 + x)(1 + x^2) \cdots (1+x^{2^{n-1}}) \\
                    ={} & \frac{1}{1-x}(1 - x)(1 + x)(1 + x^2) \cdots (1 + x^{2^{n-1}}) \\
                    ={} & \frac{1}{1-x}(1 - x^{2^{n-1}}).
                \end{align*}
                因此
                \[
                    \lim\limits_{n\to\infty}(1 + x)(1 + x^2)\cdots(1 + x^{2^{n-1}}) = \frac{1}{1-x}.
                \]
        \end{enumerate}
    \item % 5
        \begin{enumerate}[(1)]
            \item % 5.1
                因为 $0 \leqslant a^n \leqslant b^n$, 所以 $b^n \leqslant a^n + b^n \leqslant 2b^n$, 那么
                \[
                    b \leqslant (a^n + b^n)^{1/n} \leqslant 2^{1/n} b.
                \]
                由夹逼原理即可得到 $\lim\limits_{n\to\infty}(a^n + b^n)^{1/n} = b$.
            \item % 5.2
                设 $a_j = \max(a_1, a_2, \cdots, a_m)$, 则有
                \[
                    0 \leqslant \underbrace{a_1^2 + a_2^2 + \cdots + a_{j-1}^2 + a_{j+1}^2 + \cdots + a_m^2}_{\text{$m-1$ 项}} \leqslant (m-1)a_j^n,    
                \]
                那么
                \[
                    a_j^n \leqslant a_1^n + a_2^n + \cdots + a_m^n \leqslant ma_j^n.    
                \]
                由夹逼原理即可得到
                \[
                    \lim_{n\to\infty}(a_1^n + a_2^n + \cdots + a_m^n)^{1/n} = a_j = \max(a_1, a_2, \cdots, a_m).
                \]
        \end{enumerate}
    \item
        {\heiti 证明}\quad 利用不等式 $a - 1 < [a] \leqslant a$, 则有
        \begin{equation*}
            a_n - \frac 1n = \frac{na_n - 1}{n} < \frac{[na_n]}{n} \leqslant \frac{na_n}{n} = a_n,
        \end{equation*}
        由夹逼原理即可得到 $\lim\limits_{n\to\infty}\dfrac{[na_n]}{n} = a$.
    \item 
        {\heiti 证明}\quad 利用均值不等式
        \[\frac{n}{\frac{1}{a_1} + \frac{1}{a_2} + \cdots + \frac{1}{a_n}} \leqslant \sqrt[n]{a_1a_2\cdots a_n} \leqslant \frac{a_1 + a_2 + \cdots + a_n}{n}.\]
        先看右边的不等式, 由例 4 可得
        \[
            \lim_{n\to\infty}\dfrac{a_1 + a_2 + \cdots + a_n}{n} = a.
        \]
        再看左边的不等式, 将例 4 中的 $a_n$ 换为 $1/a_n$, 则有
        \[
            \lim_{n\to\infty}\dfrac{\frac{1}{a_1} + \frac{1}{a_2} + \cdots + \frac{1}{a_n}}{n} = \dfrac 1a,
        \]
        那么
        \[
            \lim_{n\to\infty}\dfrac{n}{\frac{1}{a_1} + \frac{1}{a_2} + \cdots + \frac{1}{a_n}} = a.
        \]
    
        因此 $\lim\limits_{n\to\infty}\sqrt[n]{a_1a_2\cdots a_n} = a$.
    \item
        \begin{enumerate}[(1)]
            \item 
                {\heiti 证明}\quad 记 $b_n = a_{n+1}/a_n$, 则有 $\lim\limits_{n\to\infty}b_n = a$, 那么
                \begin{align*}
                    \lim_{n\to\infty}\sqrt[n]{a_n} &= \lim_{n\to\infty}\sqrt[n]{\frac{a_n}{a_1}} \\
                                                   &= \lim_{n\to\infty}\sqrt[n]{\frac{a_2}{a_1} \cdot \frac{a_3}{a_2} \cdots \frac{a_n}{a_{n-1}}} \\
                                                   &= \lim_{n\to\infty}\sqrt[n]{b_1 \cdot b_2 \cdots b_n} = a.
                \end{align*}
            \item 
                {\heiti 证明}\quad 对数列 $\{a_n\}$, 令 $a_1 = a$, $a_2 = a_3 = \cdots = a_n = 1$ 即可.
            \item 
                {\heiti 证明}\quad 对数列 $\{a_n\}$, 令 $a_1 = n$, $a_2 = a_3 = \cdots = a_n = 1$ 即可.
            \item 
                {\heiti 证明}\quad 设 $a_n = 1/n$, 则有 $\lim\limits_{n\to\infty}a_n = 0$, 那么
                \begin{align*}
                    \lim_{n\to\infty}(n!)^{-\frac{1}{n}} &= \lim_{n\to\infty}\left(\frac{1}{n!}\right)^\frac{1}{n} \\
                                                         &= \lim_{n\to\infty}\sqrt[n]{\frac{1}{1} \cdot \frac{1}{2} \cdots \frac{1}{n}} \\
                                                         &= \lim_{n\to\infty}\sqrt[n]{a_1 \cdot a_2 \cdots a_n} = 0.
                \end{align*}
        \end{enumerate}
    \item
        {\heiti 证明}\quad 利用不等式
        \[
            \frac{\frac 1n + \frac 1n + \cdots \frac 1n}{n} \leqslant \frac{1 + \frac 12 + \cdots + \frac 1n}{n} \leqslant \sqrt{\frac{1 + \frac{1}{2^2} + \cdots + \frac{1}{n^2}}{n}}.    
        \]
        因为
        \begin{align*}
            1 + \frac{1}{2^2} + \cdots + \frac{1}{n^2} &\leqslant 1 + \frac{1}{1 \cdot 2} + \cdots + \frac{1}{(n-1) \cdot n} \\
            &= 1 + 1 - \frac 12 + \cdots + \frac{1}{n - 1} - \frac 1n \\
            &= 2 - \frac 1n < 2.
        \end{align*}
        所以
        \[
            \frac 1n \leqslant \frac{1 + \frac 12 + \cdots + \frac 1n}{n} < \sqrt{\frac 2n}.
        \]

        由夹逼原理可得 $\lim\limits_{n\to\infty}\dfrac{1 + \frac 12 + \cdots + \frac 1n}{n} = 0$.
    \item % 10
        {\heiti 证明}\quad 设 $a_n = a_0\sqrt{n} + \cdots + a_p\sqrt{n}$, $b_n = a_0\sqrt{n + p} + \cdots + a_p\sqrt{n + p}$. 则有
        \[
            a_n \leqslant a_0\sqrt{n} + a_1\sqrt{n + 1} + \cdots + a_p\sqrt{n + p} \leqslant b_n.
        \]
        而 $\lim\limits_{n\to\infty}a_n = \lim\limits_{n\to\infty}a_n = 0$, 因此由夹逼原理可得
        \[
            \lim\limits_{n\to\infty}(a_0\sqrt{n} + a_1\sqrt{n + 1} + \cdots + a_p\sqrt{n + p}) = 0.    
        \]
    \item % 11
        {\heiti 证明}\quad 因为
        \begin{align*}
                & \lim_{n\to\infty}\frac{a_1 + a_2 + \cdots + a_{2n}}{2n} \\
            ={} & \frac12\lim_{n\to\infty}\frac{(a_1 + a_3 + \cdots + a_{2n-1}) + (a_2 + a_4 + \cdots + a_{2n})}{n} \\
            ={} & \frac12\lim_{n\to\infty}\left(\frac{a_1 + a_3 + \cdots + a_{2n-1}}{n} + \frac{a_2 + a_4 + \cdots + a_{2n}}{n}\right) \\
            ={} & \frac12\left(\lim_{n\to\infty}\frac{a_1 + a_3 + \cdots + a_{2n-1}}{n} + \lim_{n\to\infty}\frac{a_2 + a_4 + \cdots + a_{2n}}{n}\right).
        \end{align*}
        已知 $\lim\limits_{n\to\infty}a_{2n-1} = a$, $\lim\limits_{n\to\infty}a_{2n} = b$, 由例 4 可得
        \begin{gather*}
            \lim_{n\to\infty}\frac{a_1 + a_3 + \cdots + a_{2n-1}}{n} = a, \\
            \lim_{n\to\infty}\frac{a_2 + a_4 + \cdots + a_{2n}}{n} = b.
        \end{gather*}
        即
        \[
            \lim_{n\to\infty}\frac{a_1 + a_2 + \cdots + a_{n}}{n} = \frac{a+b}{2}.   
        \]
    \item % 12
        {\heiti 证明}\quad 令 $a_n = \sum\limits_{i=1}^n( \sqrt{1 + i/n^2} - 1)$, 对 $a_n$ 进行化简, 则有
        \begin{align*}
            a_n &= \sum_{i=1}^n\left( \sqrt{1 + \frac{i}{n^2}} - 1 \right) \\
                &= \sqrt{1 + \frac{1}{n^2}} - 1 + \sqrt{1 + \frac{2}{n^2}} - 1 + \cdots + \sqrt{1 + \frac{1}{n}} - 1 \\
                &= \frac{\frac{1}{n^2}}{\sqrt{1 + \frac{1}{n^2}} + 1} + \frac{\frac{2}{n^2}}{\sqrt{1 + \frac{2}{n^2}} + 1} + \cdots + \frac{\frac{1}{n}}{\sqrt{1 + \frac{1}{n}} + 1}.
        \end{align*}
        显然有
        \begin{equation*}
            \frac{\frac{1}{n^2} \cdot \frac{n(n+1)}{2}}{\sqrt{1 + \frac{1}{n}} + 1} \leqslant a_n \leqslant \frac{\frac{1}{n^2} \cdot \frac{n(n+1)}{2}}{\sqrt{1 + \frac{1}{n^2}} + 1}.
        \end{equation*}
        因此 $\lim\limits_{n\to\infty}a_n = \dfrac 14$.
\end{enumerate}

% \end{document}
